
2013-01-10T16:58:0Z
ekonomi
Leyla Ataman Özel - Gent Elektrik Enerjisi Toptan Satış A.Ş., İran'dan elektrik ithalatı için Enerji Piyasası Düzenleme Kurumu'na (EPDK) başvuruda bulundu. AA muhabirinin edindiği bilgiye göre, şirket, TEİAŞ Genel Müdürlüğü tarafından duyurulan Mevcut Enterkonneksiyon Hatlarının Net Transfer Kapasiteleri duyurusu kapsamında; izole bölge besleme yöntemiyle Türkiye-İran arasında mevcut 400 kilovolt (kV) Başkale-Khoy enerji iletim hattından 400 Megavat (MW) ve 154 kilovolt (kV) Doğubeyazıt-Bazargan enerji iletim hattından 40 MW gücünde elektrik enerjisi ithalatı faaliyetinde bulunabilme talebinde bulundu. Aynı hattı kullanmak suretiyle İran'dan elektrik enerji ithalatı faaliyetinde bulunmak isteyen toptan satış lisansı sahibi şirketleri, 29 Ocak 2013 tarihinde mesai bitimine kadar EPDK'ya başvuruda bulunacaklar. EPDK'ya 29 Ocak tarihine kadar başka bir başvuru olmazsa ithalatta hakkı Gent Elektrik'in olacak. Yayıncı: Hamdi Ateş - Ankara 2 54 9 0
